九西造勢 陳凱欣首度認建制派

2018年11月14日

九西造勢 陳凱欣首度認建制派

造勢大會上，陳凱欣與譚耀宗兩手緊扣，以示獲建制派支持。

【本報訊】距離立法會九西補選餘下11日，建制派代表陳凱欣昨晚於深水埗楓樹街遊樂場舉行造勢大會，獲多名前高官包括前政務司司長唐英年以及大批左派社團大佬等現身撐場，曾參選九西的新思維狄志遠亦為陳站台。一直拒認建制派的陳凱欣，昨晚更首次承認自己是建制陣營，高呼「係你哋（建制）重要一員」。

稱無邀請涉賄選同鄉會

集氣會有近千人出席，建制空群而出，除頻密落區為陳凱欣拉票的食衞局前局長高永文外，保安局前局長黎棟國、前政務司司長唐英年外，多位左派社團大佬，包括香港廣東社團總會主席兼全國政協梁亮勝亦有出席。陳凱欣的丈夫邱文華亦罕有亮相，上台送花給太太。

退出民主黨創立新思維並曾參選九龍西的狄志遠，亦有現身為陳凱欣站台，狄與一眾建制派立法會議員同台，直言站在這個舞台有點尷尬，狄大讚陳是做實事的人，故願推薦對方。陳則指自己參選以來「最堅定支持來自建制派朋友，多謝你哋當我係一分子」，主動提及被質疑不承認是建制派，「呢個問題仲使唔使答啊？有人問我究竟係邊個派別，我係為香港建設嘅實力一群，同在座各位一樣，係你哋重要嘅一員！」

現場不少出席者為操普通話口音人士，聯群結隊到來，不斷「打卡」合照但大多提早離場，大會司儀亦指現場有廣東省同鄉總會、佛山社團總會，及潮順社團聯會等大批社團代表，但現場並未展示任何社團橫額，看台上僅以地區及「香港各界社團」分流。

早前有傳冀魯同鄉會以500元惠康禮券，動員青年昨晚到場為陳凱欣助選，早前稱對事件不知情的陳凱欣在活動後回應指，競選團隊有採取措施處理問題，強調涉事同鄉會並不在邀請之列。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
揑死男童 外傭判無限期入院令

下一則
下一則
朗思教師拒簽約過檔 崇正接手觸礁60學生復課無期

比譚耀宗搞左幾多次

認咗就可以鎅返馮儉基既票

其實泛民對陳凱欣嘅攻擊，係咪得佢係建制派？cn#

報稱獨立 告鳩佢失實陳述啦

陳健康食屎啦

落區被問馬凱事件 陳凱欣急步走 李卓人︰香港變咗唔係香港

避無可避終回應 跟足譚耀宗口 陳凱欣：馬凱搭建港獨平台

推